---
layout: post
title: "当断则断"
description: ""
category: "Rework"
tags: [Rework]
---
当断不断，反受其乱。

终于扛住了拖延和犹豫的心理，独自一人搬出来住。偌大的一间房，一个人，不知道这种体验是好是坏。不过，就当是一个人的旅行，这感觉也还不错。各种羡慕其他人的到处旅行，其实，换种环境，未尝不是另一种旅行。人生，在于体验各种坑爹的东西。独自一个人找房子，一个人签合同，一个人做决定，此时，在一个人的屋子里，尤为地怀念之前的日子，不过这不就是人生？自己想要体验的另一种风景，努力地做到自己想要的，不要后悔自己的决定，沉下去，宅起来。

同事不断地看到同学逃离北京，不断地在想自己以后是否会在北京。我也在问自己，自己的未来在哪，自己为未来已经打算了什么，这一年会对我的未来造成什么样的影响，年初的计划是否还在进行。许多问题，漂浮在偌大的一个人屋子里，显得格外的大，格外地沉重，但这何尝不是静下心来，慢慢地缩小这些问题，慢慢地简单这些问题。

ReWork.



